懷疑女朋友有抑鬱 我好辛苦

一齊一年半多啲 我女朋友好負面 又成日覺得自己好差 心事唔會點肯講 問佢時又話自己無野 明明feel到唔同晒
佢成日叫我唔好對佢做啲關心佢既野 好似成日都覺得會麻煩到我咁 （連我幫佢拎支水都唔肯）佢好唔鐘意人地幫佢
之前上網睇初期抑鬱有咩徵兆 佢都中左大半
我有朋友曾經都有抑鬱 佢都比左啲意見我 我都知要比好多耐性同時間佢 但次次明明feel到佢有野 言行舉止都唔同晒既時候 佢都話自己無野無事 我好辛苦 我唔知可以點 我唔想分手 因為我都仲好愛佢 但佢成日都咁 佢要話自己無野無事 心事連男朋友都唔肯講 咁我同陌生人有咩分別 係咪我仲要比更多時間佢？

同負面既人一齊都會變到好負面

我做你男朋友

睇下你幾時頂唔順
頂唔順還好
最後你發現自己都因為咁搞到痴痴地就

你無咩做到 一係忍住陪佢 一係自己識做啦

抑鬱係腦內血清素失調
未必完全因為佢有心事

同你講無事
或者因為連佢自己都解釋唔到
究竟點解自己會唔開心

又或者佢腦裡面有太多野想講
但組織唔到 唔知點講好

當抑鬱患者知道自己令其他人擔心
就越會覺得自己好無用 好垃圾
又好想有人明白佢
但偏偏自己都唔明自己做咩事
然後會想將自己隔離 唔想俾人知
極度掙扎 極度矛盾
好容易跌入一個惡性循環

利申：唔係專業人士 純粹有經歷過

自問樂觀性格 但一齊愈耐 每次都出現同樣問題 愈係包容佢 嗰種辛苦抑壓係心口既感覺就出現

咁我係咪唔應該jer住佢 話佢有野
你係過來人 會唔會有啲咩野係特別想另一半做 或者做左會應覺好啲

唔一定要成日問佢咩事唔開心嘅
陪住佢 唔一定要係咁講野
可能攬下佢 可能坐係佢身邊 靜靜地坐係度
有個人陪住自己都已經好夠

如果我係你女友
我會希望你唔好問我咩事
因為最慘嘅係 我都唔知自己咩事

唔好問佢係咪有心事會好啲
始終佢都未必解釋得到

呢一刻我只係覺得好辛苦 佢成日叫我講我心底話比佢聽 叫我唔好收埋 但係有時我無修飾過啲字眼就講出黎 令佢聽完更加唔開心

唔該晒你 我會試下 希望佢都感受得到我既陪伴

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我就係咁做 但條女話坐埋一齊唔講野唔知做乜 話不如各自返屋企/ 叫我返屋企

比多d鼓勵